\section{講習会レポジトリの複製}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 講習会レポジトリの複製 (Open OnDemandのDesktop環境におけるTerminalで実行)
# 作業用ディレクトリの作成 (mkdir: make directories)
mkdir /work/gt00/$(id -un)/opt
# シンボリックリンク作成 (ln: make links between files)
ln -s /work/gt00/$(id -un)/opt ./
# 作業用ディレクトリへ移動 (cd: change the current directory to dir)
cd ~/opt
# 講習会レポジトリの複製   
git clone https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training.git
# レポジトリのディレクトリへ移動
cd Supercomputer-OpenFOAM-Training
# 本講習会のブランチへの切り替え
git checkout Information-Technology-Center-The-University-of-Tokyo-20250129
# ブランチ名の表示
git branch
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
* Information-Technology-Center-The-University-of-Tokyo-20250129
  master
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  他の講習会用にレポジトリのファイルが更新されてしまっても，
  講習会用の資料やファイルがそれらの更新の影響を受けずに整合性を保てるように，
  講習会毎にブランチを切っている．
\end{tips}
